美國加息 大摩高層：中國資金外流壓力大，唯一最大受害者

美國聯儲局宣佈加息0.25厘，《美國之音》引述摩根士丹利人士分析，由於資金外流的巨大壓力，「中國將成為美聯儲加息的唯一最大受害者。」

報道指，摩根士丹利新型市場投資業務負責人夏爾瑪，在紐約亞洲協會預測2017年的年度討論會上說：「（中國）有太多資金等著流出。我們看到今年1月和2月的交易情況，導致了全球恐慌。如果這種情況再度出現，將極為嚴重。唯一能保證中國達到增長6個百分點目標的就是繼續借債。但中國正失去借債能力，因為資金流出中國，他們無法為增長留住這些資金。」

報道引述觀察人士指出，美國聯儲局加息導致中國外匯儲備急劇減少的情況在歷史上並不罕見。在2015年12月美聯儲加息時，中國外匯儲備曾創下爆減1079億美元的記錄。而且在2016年1月又減少了994億美元。

中國外匯儲備減少在今年春夏有所減緩，部分原因是美聯儲保持了美元政策性利率不變，也因為北京對其經濟和金融健康的關切做出了努力。但是最近幾周中國外匯儲備一直在加速縮水。今年11月成為自1月以來單月外匯儲備減少最快的一個月。

《美國之音》引述夏爾瑪說，「縱觀經濟發展史，唯有一個因素可預測一個國家是否陷於麻煩，那就是這個國家的債務。」夏爾瑪指，2009年金融危機後中國為了維持增長而大量舉債。中國過去5年積累的債務相當於經濟總量的60%，「這是世界上任何一個重要經濟體在歷史上從來沒有過的最大債務。」

夏爾瑪表示，如果拿美國作參照，當美國房屋泡沫發生時，3美元債務產生1美元GDP增長，「但中國現在要用4美元債務產生1美元的GDP增長。」

很多人說，中國的情況不一樣，雖然債臺高築，但都是內債，外債很少，中國情況獨特，債權人和債務人是同一實體，不過是把錢從一個口袋挪到另一個口袋而已。但夏爾瑪指出，儘管如此，「中國早晚將為此付出代價。」他表示，「今天中國的情況令人瞠目結舌，他們壓下一個泡沫，然後又升起另一個泡沫 .... 我們看到去年夏天股市大崩盤，之後他們說，讓我們來做房地產市場吧。中國房屋價格過去18個月漲了30%到50%。中國貨幣的流動量現在大於美國的流動量，資金急於外流。過去談論的人民幣國際化和資本帳戶開放現在都逆轉了，基本上就是出臺一項項措施以阻止資金外流。」

口交部：美帝加息，所以台灣會付出代價

很多人說，中國的情況不一樣，雖然債臺高築，但都是內債，外債很少，中國情況獨特，債權人和債務人是同一實體，不過是把錢從一個口袋挪到另一個口袋而已。

內債最後要銀行硬食壞帳，但銀行真係可以印銀紙唔使代價咩

其實啲sellside 講野仲邊有人信

印銀紙
但要自己國內食晒

點呀，5毛狗

香港人埋單

買內銀既人有福了

只要發窮惡 乜都得架啦

美元已經係活生生例子

你試下班中東佬唔用美元

真係打到你返去石器時代

標題病句

無問題 行返共產
過幾廿又開放返就得

真心唔識想問
到底中國印有咩代價?
其他國家就話透明度 所以有support
以前就話金本位制 印都有限

但中國咁唔透明 佢印左你都唔知

利申 經濟白痴 真心想學

唔係個個發窮惡都得
你都要有全球最強既軍隊先得
大陸發窮惡

等睇 蠉蛷聽日又出-中國是大贏家系列

中國QE？

至少美國船堅炮利，蝩蟈？？食屎啦。

其實一般黎講，印銀紙有幾個效果
一，貨幤貶值
二，促進通脹

你放d水出黎，即使貨幤對外無貶值，對經濟體內在都一定引起通帳。正常印銀紙為左既係維持企業繼續經營呀，還債呀，促進民眾消費帶動經濟發展

不過中國放水既效果係人預期到通帳，一係走資，一係炒實際資產…………對實體經濟幫助既效果好低

利伸：AL ECON D

大陸係匯管國，變相唔可以用綜合國力去抵銷印銀紙對匯率的壓大，如日本可以唔理國債水平再印銀紙，因為印幾多都有人接貨。英國瑞士家下算係歐洲避風港，所以該貨幣長遠都係升，因為唔會俾歐債拖累。英磅只係短期因為脱歐未明朗有負面因素，但英國整體經濟未算好差。

美國動作咁慢, 作用真係好有限.

快D爆， 共債日日跌停版

支爆未

侯賽因真係講過想用歐元黎計石油價,跟住咪俾美帝打到收皮

睇少d 小說

債轉股呀，你識條鐵咩。
14億人集體生意失敗，諗起都high

唯一最大